# Chinese translations for latrine package
# latrine 软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2008 THE latrine'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the latrine package.
# Ji ZhengYu <zhengyuji@gmail.com>, 2008.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: latrine 0.10.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: martin@godisch.de\n"
"POT-Creation-Date: 2007-04-15 15:34+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2008-02-07 18:28+0800\n"
"Last-Translator: Ji ZhengYu <zhengyuji@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <translation-team-zh-cn@lists.sourceforge.net>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: screen.h:26
msgid "normal"
msgstr "正向"

#: screen.h:27
msgid "reverse"
msgstr "逆向"

#: screen.h:28
msgid "mixed"
msgstr "双向"

#: charset.c:190
#, c-format
msgid "%s:%d: ignoring invalid key mapping"
msgstr "%s:%d: 忽略无效的按键映射"

#: charset.c:204 charset.c:328 charset.c:335 charset.c:342 options.c:57
#, c-format
msgid "internal error: %s, please contact the author"
msgstr "内部错误: %s，请联系作者"

#: data.c:174
#, c-format
msgid ""
"# Dictionary: %s\n"
"# Do not change the first line or this file cannot be read anymore!\n"
"# Do not rename this file or it cannot be found anymore!\n"
"# Do not edit while LaTrine is running, your changes will be overridden!\n"
"# Be careful not to destroy the position-dependent mapping with the "
"dictionary!\n"
"\n"
msgstr ""
"# 字典: %s\n"
"# 不要改变首行，否则此文件不再可读取！\n"
"# 不要重命名，否则此文件再也找不到！\n"
"# LaTrine 运行时不要编辑此文件，您的更换将被覆盖！\n"
"# 小心！不要损坏字典的位置依赖关系\n"
"\n"

#: data.c:366
msgid "invalid or empty dictionary"
msgstr "无效或空字典"

#: dictd.c:138
#, c-format
msgid "ignoring invalid format in wordlist line %d"
msgstr "忽略单词列表行中的无效格式 %d"

#: latrine.c:49
msgid "too many error messages, stopping here"
msgstr "太多错误信息，在此停止"

#: latrine.c:146
#, c-format
msgid "found stale lock file (pid %d)"
msgstr "发现失效的锁文件 (pid %d)"

#: latrine.c:151
#, c-format
msgid "already running (pid %d)"
msgstr "已经运行 (pid %d)"

#: options.c:70
#, c-format
msgid "invalid path: %s"
msgstr "无效目录: %s"

#: options.c:176
#, c-format
msgid "invalid direction in %s:%d -- %s"
msgstr "%s:%d -- %s 中方向无效"

#: options.c:180 options.c:223 options.c:225
#, c-format
msgid "ignored %s in %s:%d"
msgstr "忽略 %2$s:%3$d 中的 %1$s"

#: options.c:202
#, c-format
msgid "invalid memory limit in %s:%d -- %s"
msgstr "%s:%d -- %s 中内存限制无效"

#: options.c:213
#, c-format
msgid "invalid mode in %s:%d -- %s"
msgstr "%s:%d -- %s 中模式无效"

#: options.c:219
#, c-format
msgid "invalid maximum random index in %s:%d -- %s"
msgstr "%s:%d -- %s 中最大随机数无效"

#: options.c:227
#, c-format
msgid "invalid or incomplete keyword in %s:%d"
msgstr "%s:%d 中无效或不完整的关键词"

#: options.c:270
#, c-format
msgid "invalid direction -- %s"
msgstr "方向无效 -- %s"

#: options.c:302
#, c-format
msgid "invalid memory limit -- %s"
msgstr "内存限制无效 -- %s"

#: options.c:315
#, c-format
msgid "invalid mode -- %s"
msgstr "模式无效 -- %s"

#: options.c:323
#, c-format
msgid "invalid maximum random index -- %s"
msgstr "最大随机数无效 -- %s"

#. TRANSLATORS: Please wrap lines, which are longer than 79 characters.
#: options.c:329
#, c-format
msgid ""
"Usage: %s [options] [dictionary|path]\n"
"  -d, --debug              turn on debug mode,\n"
"      --dir[ection]={0|1|2|3}         initial direction for input fields,\n"
"  -g, --digraph            enable input of digraphs,\n"
"  -f, --force              overwrite stale lock files,\n"
"  -h, --help               display this command line summary,\n"
"  -i, --ignore-case        compare case-insensitively,\n"
"  -1, --keymap1=path       the input keymap for language 1,\n"
"  -2, --keymap2=path       the input keymap for language 2,\n"
"  -a, --label=lang1/lang2  the labels of the languages (max. %d chars "
"each),\n"
"  -l, --limit=max          the number of vocabularies to hold in memory (%"
"d),\n"
"  -m, --mode={normal|reverse|mixed}   specifies, in what direction to ask,\n"
"  -r, --random=max         the maximum random index (defaults to %d),\n"
"  -v, --version            display the version number.\n"
"Please read the manual page for further information.\n"
msgstr ""
"用法: %s [选项] [字典 | 目录]\n"
"  -d, --debug              打开调试模式\n"
"      --dir[ection]={0|1|2|3}         输入框的始初方向\n"
"  -g, --digraph            允许输入二合字母\n"
"  -f, --force              覆盖失效的锁文件\n"
"  -h, --help               显示此帮助\n"
"  -i, --ignore-case        比较时忽略大小写\n"
"  -1, --keymap1=path       语言 1 的键盘输入布局\n"
"  -2, --keymap2=path       语言 2 的键盘输入布局\n"
"  -a, --label=lang1/lang2  语言标签(最多 每个有 %d 字符)\n"
"  -l, --limit=max          保存在内存中的单词数 (%d),\n"
"  -m, --mode={normal|reverse|mixed}   指定从哪个方向开始问\n"
"  -r, --random=max         最大随机数(默认  %d)\n"
"  -v, --version            显示版本号\n"
"请参阅手册页以获取更多信息\n"

#: options.c:347
#, c-format
msgid "%s, linked with %s, zlib %s\n"
msgstr "%s，与 %s 连接，zlib %s\n"

#. TRANSLATORS: Please add your own credits for your translation here.
#: options.c:350
#, c-format
msgid "English localization by Martin A. Godisch <martin@godisch.de>\n"
msgstr "Chinese by Ji ZhengYu <zhengyuji@gmail.com>\n"

#: options.c:361
#, c-format
msgid "invalid argument -- %s"
msgstr "无效的参数 -- %s"

#: options.c:365
msgid "dictionary missing"
msgstr "找不到字典"

#: screen.c:143
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: screen.c:147
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: screen.c:151
msgid "Reload"
msgstr "重新载入"

#: screen.c:155
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: screen.c:159
msgid "Direction"
msgstr "方向"

#: screen.c:163
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#: screen.c:258
msgid "Please wait while I'm reloading the dictionary..."
msgstr "请稍等，正在重新载入字典..."

#: screen.c:269
#, c-format
msgid "%u of %u phrases reloaded."
msgstr "重新载入了 %2$u 个词组中的 %1$u 个。"

#: screen.c:293
msgid "Language 1"
msgstr "语言 1"

#: screen.c:295
msgid "Language 2"
msgstr "语言 2"

#: screen.c:312
msgid "Please wait while I'm loading the dictionary..."
msgstr "请稍等，正在载入字典..."

#: screen.c:463
msgid "correct"
msgstr "正确"

#: screen.c:465
msgid "wrong"
msgstr "错误"

#: screen.c:468
msgid "history"
msgstr "历史"

#: screen.c:476
#, c-format
msgid "%u of %u phrases loaded."
msgstr "载入了 %2$u 个词组中的 %1$u 个。"
